\section{Überarbeitung der Server-Architektur}
	Im Rahmen der Projektarbeit soll die serverseitige Architektur überarbeitet
	und mit der Nutzung von modernen Tools und Frameworks ausgestattet werden.
	Diese Optimierungen werden in den folgenden Unterkapiteln beschrieben.
	
	\subsection{Datenbank}
		Eine Anforderung an das Projekt war es, dass die bisherige Nutzung einer
		Oracle Datenbank abgelöst wird durch eine frei verfügbare Datenbank. Das Team
		entschied sich für das freie relationale Datenbankmanagementsystem MySQL in
		der aktuellsten produktiven Version 5.6.26 zum Zeitpunkt dieser Arbeit.
		Dies bringt den großen Vorteil mit sich, eine weitverbreitete quelloffene, statt
		einer proprietären Datenbank Software zu nutzen.
		
	\subsection{Einsatz moderner Technologien}
		Eine weitere Anforderung stellt die Nutzung moderner Frameworks und
		Technologien dar. Um einerseits einen guten Programmierstil sicher stellen zu
		können und andererseits die Kollaboration zu verbessern, sowie zukünftigen
		Projektteams den Einstieg maßgeblich zu erleichtern.

		\subsubsection{Das Spring Framework}
			Spring ermöglicht es durch so genannte Annotationen die Persistierung von
			Objekten unter Zuhilfenahme von Hibernate mit Object-Relational-Mapping zu
			vereinfachen. Zusätzlich wird das Testen mit Unittests durch JUnit
			simplifiziert und die Instanziierung von Objekten zur Laufzeit im
			Singleton-Pattern durchgeführt. Das Speichern und Lesen von Objekten kann
			unter Spring beispielsweise durch Interfaces mit der @Respository Annotation
			übernommen werden. So ist es möglich ohne eine SQL Anweisung selbst zu
			schreiben, Datenbankzugriffe zu realisieren und mit Objekten zu arbeiten.
			Dies erleichtert das Erstellen der Daten-Zugriffsschicht enorm. Diese
			Fähigkeit wird durch das Beerben des Interfaces CrudRepository, oder eines
			davon erbenden Interfaces erworben. Das Beerben eines dieser Interfaces
			verpflichtet zu den grundlegenden Datenbankoperationen Create, Read, Update
			und Delete eines spezifischen Objekttyps. Somit können POJOs in der
			Datenbank direkt abgespeichert werden. Diese werden in Form von separaten
			Model-Klassen angelegt, mit der @Entity Annotation versehen und sind somit
			als Datenbank-Entität gekennzeichnet. Weiterhin kann der Tabellenname, sowie
			einzelne Spaltennamen angegeben werden und Kardinalitäten zu anderen POJOs
			festgelegt werden, z.B. hat eine Kategorie mehrere Themengebiete.\\
			Die Spring Hierarchie ist ein wesentlicher Bestandteil der neu designten
			Server-Architektur und soll hier deshalb zusätzlich Einzug erhalten. Wie
			bereits erwähnt können einzelne Interfaces mit der @Repository Annotation für
			ORM genutzt werden. Diese Datenbankschicht der Hierarchie ist die unterste
			der drei und wird von der darüber befindlichen Service-Ebene genutzt. Hier
			werden Klassen mit der @Service Annotation zum Service ermächtigt, was dem
			Spring Kontext mitteilt, dass diese Services zur Laufzeit als Singleton
			Instanziiert werden. Services nutzen also die darunter liegenden Repositories
			für den Datenbankzugriff und verarbeiten die Daten weiter, bzw. führen andere
			gewünschte Operationen aus. Services stellen also Logikschicht dar. Diese
			Logikschicht wird von der API, den sogenannten Controllern genutzt, um
			Anfragen, sogenannte Web-Requests in Form eines GET oder POST, weiter
			bearbeiten zu können. Ein Controller hält die @Autowired Annotierten Services
			und dieser wiederum die Repositories und diese Objekte werden zur Laufzeit
			Instanziiert.

		\subsubsection{Testing mit JUnit}
			Wenn auch nicht bisher beachtet, ist das Testen von Programmcode einer der
			wichtigsten Bereiche und stellt sicher, dass bisher Implementiertes auch
			erwartungsgemäß funktioniert. Deshalb wurde JUnit – ein Framework zum Testen
			von Java-Programmen – eingeführt und einige Tests bereits implementiert, an
			denen sich zukünftige Teams orientieren können. Dank der Mockito
			Bibliotheken ist es möglich, auch die Controller-API zu testen, welche den
			Chatbot auch von außen über Requests erreichbar und ansprechbar macht.

	\subsection{Dokumentation}
		Eine Dokumentation stellt einerseits die Übersichtlichkeit und
		Nachvollziehbarkeit für Dritte und den Entwickler selbst her und optimiert
		andererseits die Einarbeitung nachfolgender Projektteams durch wesentlich
		verkürzte Zeiten enorm. Dies wurde in Form von zwei erwähnenswerten Punkten
		angestrebt, welche in den nachfolgenden Unterkapiteln erläutert werden
		sollen.
		
		\subsubsection{Javadocs und Codedokumentation}
			In der neuen Server-Architektur wurde jede implementierte Klasse mitsamt
			jeder dort realisierten Methode dokumentiert. Das ermöglicht beim Aufruf
			einer Klasse bzw. Methode eine Anzeige dieser Javadocs, was automatisch über
			die IDE realisiert wird. Wenn beispielsweise eine neue Extension für den
			Chatbot realisiert werden soll, kann der Entwickler über die Nutzung von
			bereits vorhandenen Erweiterungen und vor allem deren Dokumentiertem
			nachvollziehen wie dies umzusetzen ist.

		\subsubsection{Redmine}
			Als einzige bekannte und weit verbreitete Projektmanagement Software, die
			quelloffen und für den eigenen Gebraucht selbst aufgesetzt werden kann, kam
			Redmine in Frage, welche auf dem für das Projekt verfügbaren Windows 2008 R2
			Server installiert und unter dem bestehenden Apache Webserver konfiguriert
			wurde. Diese ermöglicht es dem Projektteam über diverse Features effizient
			an diesem und auch künftigen Projekten zu arbeiten. Redmine enthält
			beispielsweise ein Ticketsystem, welches für Aufgabenverteilung und
			Zeitmanagement genutzt werden kann. Außerdem ist es dem Projektleiter
			möglich, auf einfache Weise einzusehen, wie der Stand einzelner Aufgaben
			ist. Ein internes Wiki enthält wichtige Dokumentation über sensible Zugänge
			und Informationen, sowie Dokumente. Ein Kalender pro Projekt und eine E-Mail
			Funktion erhöht die Kommunikationsfähigkeit und steigert die Effizienz
			weiter. Über all diesen Möglichkeit steht natürlich die Zugriffssicherheit,
			welche ein integriertes Benutzermanagement darstellt, über welches neue
			Teammitglieder eingepflegt werden können und obsolete als inaktiv markiert,
			bzw. gelöscht werden können.
